
@article{afonsoRendasPetroleoNo2008,
	title = {Rendas do petróleo no {Brasil}: alguns aspectos fiscais e federativos},
	author = {Afonso, José Roberto R and Gobetti, Sérgio Wulff},
	year = {2008},
	note = {Publisher: Banco Nacional de Desenvolvimento Econômico e Social},
}

@article{alvesEfeitosDosRoyalties2020,
	title = {Efeitos dos royalties do pré-sal sobre o desenvolvimento dos municıpios costeiros do {Sudeste} brasileiro},
	journal = {Rio Oil \& Gas},
	author = {Alves, Jorge Amaro Bastos and Schmitz, Arno P and Polette, Marcus},
	year = {2020},
}

@article{barbiPetroleoPresalOs2008,
	title = {O petróleo do pré-sal: os desafios e as possibilidades de uma nova política industrial no {Brasil}},
	volume = {19},
	issn = {1806-9029},
	number = {2 (34)},
	journal = {Pesquisa \& Debate Revista do Programa de Estudos Pós-Graduados em Economia Política},
	author = {Barbi, Fernando Carvalhaes and da Silva, Ana Lúcia Pinto},
	year = {2008},
}

@article{bregmanFormacaoDistribuicaoAplicacao2007,
	title = {Formação, distribuição e aplicação de royalties de recursos naturais: o caso do petróleo no {Brasil}},
	journal = {Universidade Federal do Rio de Janeiro (Dissertação de Mestrado). Rio de Janeiro},
	author = {Bregman, Daniel},
	year = {2007},
}

@article{bresser-pereiraDoencaHolandesa2009,
	title = {A doença holandesa},
	journal = {Globalização e competição: por que alguns países emergentes têm sucesso e outros não},
	author = {Bresser-Pereira, Luiz Carlos and Marconi, Nelson and Oreiro, José Luís},
	year = {2009},
	note = {Publisher: Elsevier Rio de Janeiro},
	pages = {141--171},
}

@article{cacadorImpactosDosRoyalties2013,
	title = {Impactos dos royalties do petróleo nos indicadores de desenvolvimento dos municípios do {Espírito} {Santo}},
	volume = {14},
	issn = {1518-7012},
	journal = {Interações (Campo Grande)},
	author = {Caçador, Sávio Bertochi and Monte, Edson Zambon},
	year = {2013},
	note = {Publisher: SciELO Brasil},
	pages = {267--278},
}

@article{campelloAtoresInteressesDiferentes2019,
	title = {Atores, interesses e diferentes concepções sobre as reservas do {Pré}-sal brasileiro: comparando os marcos regulatórios de 2010 e 2016},
	volume = {17},
	issn = {1808-0235},
	number = {3},
	journal = {Oikos},
	author = {Campello, Marcelo de Moura Carneiro},
	year = {2019},
}

@article{carnicelliRoyaltiesPetroleoEmprego2014,
	title = {Royalties do petróleo e emprego público nos municípios brasileiros},
	volume = {44},
	issn = {0101-4161},
	journal = {Estudos Econômicos (São Paulo)},
	author = {Carnicelli, Lauro and Postali, Fernando Antonio Slaibe},
	year = {2014},
	note = {Publisher: SciELO Brasil},
	pages = {469--495},
}

@article{caselliOilWindfallsImprove2013,
	title = {Do oil windfalls improve living standards? {Evidence} from {Brazil}},
	volume = {5},
	issn = {1945-7782},
	number = {1},
	journal = {American Economic Journal: Applied Economics},
	author = {Caselli, Francesco and Michaels, Guy},
	year = {2013},
	note = {Publisher: American Economic Association},
	pages = {208--238},
}

@article{cruzQueCriseEssa2015,
	title = {Que crise é essa? {A} queda na arrecadação das rendas petrolíferas nos municípios da região produtora do {Estado} do {Rio} de {Janeiro}},
	volume = {14},
	journal = {Petróleo, Royalties e Região},
	author = {CRUZ, JLVDA},
	year = {2015},
	pages = {4--7},
}

@inproceedings{dasilvaAplicacaoDosRoyalties2020,
	title = {A {Aplicação} dos {Royalties} do {Petróleo} nas Áreas da {Saúde} e da {Educação} no {Município} de {Ilhabela}: {Uma} {Análise} do {Orçamento} {Municipal}},
	author = {da Silva, Josefa Maria and Neto, Ricardo Maroni},
	year = {2020},
}

@article{dasilvaImpactoRendasPetroliferas2014,
	title = {Impacto das rendas petrolíferas sobre os municípios: uma análise das finanças públicas e desenvolvimento em {Sergipe}},
	volume = {16},
	number = {29},
	journal = {RDE-Revista de Desenvolvimento Econômico},
	author = {da Silva, Lucas Emanuel and de Santana, José Ricardo and Farias, Tácito Augusto},
	year = {2014},
}

@article{decassiorodriguesRiquezaMineralInstituicoes2019,
	title = {Riqueza mineral, instituições fracas e clientelismo: a maldição dos recursos naturais nos governos locais},
	volume = {13},
	issn = {1982-6486},
	journal = {Revista de contabilidade e organizações},
	author = {de Cássio Rodrigues, Alexandre and Rodrigues, Suzana Braga},
	year = {2019},
	note = {Publisher: Universidade de São Paulo},
	pages = {1--21},
}

@inproceedings{dossantosgalvaoProjetoLei3212020,
	title = {Projeto de {Lei} 7.321 de 2014 e {Royalties} nos {Municípios} {Sergipanos}: {Um} estudo do {Impacto} no investimento em {Educação} e {Segurança} {Pública}},
	author = {dos Santos Galvão, Senhorita Nadielli Maria},
	year = {2020},
}

@article{fernandesEvolucaoArrecadacaoRoyalties2007,
	title = {A {Evolução} da {Arrecadação} de {Royalties} do {Petróleo} no {Brasil} e seu {Impacto} sobre o {Desenvolvimento} {Econômico} do {Estado} do {Rio} de {Janeiro}},
	journal = {Rio de Janeiro. Universidade Federal do Rio de Janeiro: Instituto de Economia},
	author = {Fernandes, Camila Formozo},
	year = {2007},
}

@article{froemmingDistribuicaoDosRoyalties2020,
	title = {A {Distribuição} dos {Royalties} do {Petróleo} e a {Eficiência} na {Gestão} {Financeira} dos {Municípios} do {Estado} de {São} {Paulo}},
	issn = {2175-5787},
	journal = {Administração Pública e Gestão Social},
	author = {Froemming, Douglas Schiavoni and do Rosário Contani, Eduardo Augusto and Bergmann, Daniel Reed and da Silva, Fabiana Lopes},
	year = {2020},
}

@article{givisiezRoyaltiesPetroleoEducacao2011,
	title = {Royalties do petróleo e educação: análise da eficiência da alocação},
	volume = {8},
	issn = {2358-2332},
	number = {1},
	journal = {Revista Brasileira de Pós-Graduação},
	author = {Givisiez, Gustavo Henrique Naves and de Oliveira, Elzira Lúcia},
	year = {2011},
}

@article{givisiezGT1800ROYALTIESPETROLEO2011,
	title = {{GT1}-800 {ROYALTIES} {DO} {PETRÓLEO}, {CAPACIDADE} {INSTITUCIONAL} {E} {POLÍTICAS} {SOCIAIS}},
	volume = {14},
	issn = {1984-8781},
	number = {1},
	journal = {Anais ENANPUR},
	author = {Givisiez, Gustavo Henrique Naves and de Oliveira, Elzira Lúcia and Terra, Denise Cunha Tavares},
	year = {2011},
}

@article{gomesInfluenciaDosRoyalties2007,
	title = {A influência dos royalties de petróleo no gasto social: o caso dos municípios do {Estado} do {Rio} de {Janeiro}},
	author = {Gomes, Rosana de Souza},
	year = {2007},
}

@article{kudamatsuRendasPetroleoDesenvolvimento2017,
	title = {Rendas do petróleo e desenvolvimento local no {Brasil}: um estudo empírico com base no produto municipal},
	author = {Kudamatsu, Robison Francisco},
	year = {2017},
	note = {Publisher: Universidade de São Paulo},
}

@article{limajrPartidosPoliticosBrasileiros1983,
	title = {Partidos políticos brasileiros: a experiência federal e regional 1945-64},
	journal = {Rio de Janeiro: Edições Graal},
	author = {Lima Jr, Olavo Brasil},
	year = {1983},
}

@article{limaMunicipiosRentistasRoyalties2017,
	title = {Municípios rentistas: royalties e competição política nos municípios brasileiros},
	author = {LIMA, Marcelo Augusto Prudente},
	year = {2017},
	note = {Publisher: Universidade Federal de Pernambuco},
}

@article{machadoANALISESOBREDISTRIBUICAO2021,
	title = {{ANÁLISE} {SOBRE} {A} {DISTRIBUIÇÃO} {DAS} {RENDAS} {DO} {PETRÓLEO} {E} {SUA} {INFLUÊNCIA} {SOBRE} {OS} {INDICADORES} {DE} {DESENVOLVIMENTO} {DOS} {MUNICÍPIOS} {DO} {RIO} {DE} {JANEIRO}},
	volume = {27},
	number = {1},
	journal = {Revista Brasileira de Energia{\textbar} Vol},
	author = {Machado, João Victor and Junior, Ernani de Almeida Silva},
	year = {2021},
}

@article{munhozRoyaltiesPetroleoReeleicao2017,
	title = {Royalties do petróleo, reeleição e ciclos políticos: um estudo econométrico para as eleições},
	volume = {75},
	journal = {Economics and Politics Working Paper},
	author = {Munhoz, Eduardo Dornelas and Resende Filho, MA},
	year = {2017},
	pages = {2017},
}

@book{nicolauMultipartidarismoDemocraciaUm1996,
	title = {Multipartidarismo e democracia: um estudo sobre o sistema partidário brasileiro, 1985-94},
	isbn = {85-225-0203-X},
	publisher = {Fundac{\textasciitilde} ao Getulio Vargas Editora},
	author = {Nicolau, Jairo Marconi},
	year = {1996},
}

@article{nogueiraOsImpactosDos2011,
	title = {Os impactos dos royalties do petróleo e gás natural sobre o {PIB} per capita, índices de pobreza e desigualdades},
	journal = {Encontro Regional de Economia, XVI},
	author = {NOGUEIRA, Lauro CB and MENEZES, Tatiana AM},
	year = {2011},
}

@article{pereiraOsLeiloesPreSal2021,
	title = {Os leilões do {Pré}-{Sal} (2017-2019) e os objetivos dos atores geopolíticos em disputa no {Atlântico} {Sul}},
	volume = {12},
	issn = {2177-3246},
	number = {1},
	journal = {Revista de Geopolítica},
	author = {Pereira, André dos Santos Alonso and Peyerl, Drielli and dos Santos, Edmílson Moutinho},
	year = {2021},
	pages = {103--117},
}

@article{piquetPETROLEOEMPREGOUMA2020,
	title = {{PETRÓLEO} {E} {EMPREGO}: {UMA} {ANÁLISE} {EM} {MUNICÍPIOS} {SELECIONADOS} {DO} {ESTADO} {DO} {RIO} {DE} {JANEIRO}},
	issn = {1981-9021},
	number = {36},
	journal = {Geo UERJ},
	author = {Piquet, Rosélia and Lumbreras, Marlúcia Junger and de Castro, Richard},
	year = {2020},
	pages = {48417},
}

@article{portulhakEficienciaNaAplicacao2020,
	title = {Eficiência na aplicação de recursos de royalties de petróleo: identificação dos municípios brasileiros de referência},
	volume = {19},
	issn = {1808-3781},
	journal = {Revista Catarinense da Ciência Contábil},
	author = {Portulhak, Henrique and Raffaelli, Susana Cipriano Dias and Scarpin, Jorge Eduardo},
	year = {2020},
	note = {Publisher: Conselho Regional de Contabilidade de Santa Catarina},
	pages = {1--19},
}

@article{postaliPetroleumRoyaltiesRegional2009,
	title = {Petroleum royalties and regional development in {Brazil}: {The} economic growth of recipient towns},
	volume = {34},
	issn = {0301-4207},
	number = {4},
	journal = {Resources Policy},
	author = {Postali, Fernando Antonio Slaibe},
	year = {2009},
	note = {Publisher: Elsevier},
	pages = {205--213},
}

@article{postaliRendasPetroleoIneficiencias2012,
	title = {Rendas do petróleo e ineficiências administrativas nos municípios brasileiros},
	author = {Postali, Fernando Antonio Slaibe},
	year = {2012},
	note = {Publisher: Universidade de São Paulo},
}

@article{postaliDistribuicaoRendasPetroleo2011,
	title = {Distribuição das rendas do petróleo e indicadores de desenvolvimento municipal no {Brasil} nos anos {2000S}},
	volume = {41},
	issn = {0101-4161},
	journal = {Estudos Econômicos (São Paulo)},
	author = {Postali, Fernando Antonio Slaibe and Nishijima, Marislei},
	year = {2011},
	note = {Publisher: SciELO Brasil},
	pages = {463--485},
}

@article{postaliEfeitosDistribuicaoRoyalties2007,
	title = {Efeitos da distribuição de royalties do petróleo sobre o crescimento dos municípios no {Brasil}: utilizando a lei do petróleo como um experimento natural},
	volume = {35},
	journal = {Encontro Nacional de Economia},
	author = {Postali, Fernando AS},
	year = {2007},
}

@article{reisOsEfeitosAplicacao2015,
	title = {Os efeitos da aplicação dos royalties petrolíferos sobre os investimentos públicos nos municípios brasileiros},
	volume = {49},
	issn = {0034-7612},
	journal = {Revista de Administração Pública},
	author = {Reis, Diego Araujo and Santana, José Ricardo},
	year = {2015},
	note = {Publisher: SciELO Brasil},
	pages = {91--118},
}

@article{ribeiroPartidosPoliticasSociais2005,
	title = {Partidos e políticas sociais nos municípios brasileiros (1996-2003)},
	journal = {unpublished Ph. D. Dissertation, Instituto Universitário de Pesquisas do Rio de Janeiro, Rio de Janeiro},
	author = {RIBEIRO, Leandro},
	year = {2005},
}

@inproceedings{serraSintomasMaldicaoDos2007,
	title = {Sintomas da {Maldição} dos {Recursos} {Naturais} no {Município} {Petrolífero} de {Campos} dos {Goytacazes}. {RJ}},
	author = {Serra, RODRIGO VALENTE and Mothé, NATÁLIA GUIMARÃES},
	year = {2007},
}

@article{smiderleLei128582022,
	title = {A lei 12.858 e a aplicação de royalties em saúde nos municípios fluminenses produtores de petróleo no regime da partilha},
	issn = {2317-6539},
	number = {22},
	journal = {Cadernos do Desenvolvimento Fluminense},
	author = {Smiderle, Carlos Gustavo Sarmet Moreira and Ney, Marlon Gomes},
	year = {2022},
	pages = {82--106},
}

@article{souzaAplicacaoDosRoyalties2021,
	title = {A aplicação dos royalties na educação dos municípios da {Região} {Metropolitana} do {Rio} de {Janeiro}},
	volume = {22},
	issn = {1982-0305},
	number = {64},
	journal = {Revista Teias},
	author = {Souza, Fábio Araújo de and Menezes, Janaina Specht da Silva},
	year = {2021},
	note = {Publisher: Programa de Pós-Graduação em Educação-ProPEd/UERJ},
	pages = {20--40},
}

@article{abrucioCombateCOVID19Sob2020,
	title = {Combate à {COVID}-19 sob o federalismo bolsonarista: um caso de descoordenação intergovernamental},
	volume = {54},
	issn = {0034-7612},
	journal = {Revista de Administração Pública},
	author = {Abrucio, Fernando Luiz and Grin, Eduardo José and Franzese, Cibele and Segatto, Catarina Ianni and Couto, Claúdio Gonçalves},
	year = {2020},
	pages = {663--677},
	annote = {abrucio\_etall\_2020
},
	file = {scholar (1).ris:/home/nerd/snap/zotero-snap/common/Zotero/storage/NX59KP3C/scholar (1).ris:application/x-research-info-systems},
}

@article{araujoValoresDesigualdadeGenero2016,
	title = {Valores e desigualdade de gênero: mediações entre participação política e representação democrática},
	volume = {16},
	issn = {1519-6089},
	journal = {Civitas (Revista de Ciências Sociais)},
	author = {Araújo, Clara},
	year = {2016},
}

@article{arretchePoliticaDistributivaNa2004,
	title = {Política distributiva na federação: estratégias eleitorais, barganhas legislativas e coalizões de governo},
	volume = {47},
	issn = {0011-5258},
	number = {3},
	journal = {Dados},
	author = {Arretche, Marta and Rodden, Jonathan},
	year = {2004},
	pages = {549--576},
}

@article{avritzerPandemicCrisisDemocracy2021,
	title = {The {Pandemic} and the {Crisis} of {Democracy} in {Brazil}},
	volume = {13},
	issn = {1866-802X},
	url = {https://doi.org/10.1177/1866802X211022362},
	doi = {10.1177/1866802X211022362},
	abstract = {Some claim that an erosion of democracy is occurring worldwide. There are also questions on the scope of the crisis, which countries are affected, and how to reverse it. The Covid-19 pandemic may have fostered disagreements, deepened rifts, and contributed to the definitive crystallisation of the crisis, but it may also have engendered more moderate and compliant attitudes given the need to unify around the response to common threat. We explore the current dilemmas of democracy in the Brazilian case, focusing on how regime legitimacy, authoritarian attitudes, and support for a populist, authoritarian leader interact and are affected by the pandemic, using public opinion data from 2018 to 2020.},
	language = {en},
	number = {3},
	urldate = {2022-07-07},
	journal = {Journal of Politics in Latin America},
	author = {Avritzer, Leonardo and Rennó, Lucio},
	month = dec,
	year = {2021},
	note = {Publisher: SAGE Publications Ltd},
	keywords = {authoritarian attitudes, Brazil, Covid-19 pandemic, crisis of democracy, regime legitimacy},
	pages = {442--457},
	file = {SAGE PDF Full Text:/home/nerd/snap/zotero-snap/common/Zotero/storage/4WSTM3PL/Avritzer e Rennó - 2021 - The Pandemic and the Crisis of Democracy in Brazil.pdf:application/pdf},
}

@article{barretoAbstencaoVotosBrancos2021,
	title = {Abstenção, votos brancos e nulos:  os números das eleições de 2020},
	journal = {Cadernos Adenauer. Impactos das eleições 2020 e da pandemia no Brasil},
	author = {Barreto, Alvaro augusto de Borba},
	year = {2021},
	pages = {55--87},
	annote = {cadernos\_1\_2021\_artigo\_55
},
}

@article{barretoCabecaCorpoIncumbent2014,
	title = {Cabeça e {Corpo}: {Incumbent} versus partido nas eleições municipais brasileiras (2000-2012)},
	journal = {IX Encontro da ABCP},
	author = {Barreto, Alvaro de Borba},
	year = {2014},
}

@article{barrosPandemiaCovid19Disputa2020,
	title = {A pandemia da {Covid}-19, a disputa política e as eleições 2020 na {Região} {Metropolitana} de {Natal} ({RN}, {Brasil})},
	volume = {9},
	issn = {2525-3409},
	doi = {http://dx.doi.org/10.33448/rsd-v9i10.8530},
	number = {10},
	journal = {Research, Society and Development},
	author = {Barros, Terezinha Cabral de Albuquerque Neta and Costa, Silveira Raquel Maria da and Medeiros, Sara Raquel Fernandes Queiroz de and Almeida, Lindijane de Souza Bento and Câmara, Richardson Leonardi Moura da and Clementino, Maria do Livramento Miranda},
	year = {2020},
	pages = {1--29},
}

@article{bertoliTurnoutMunicipalElections2020,
	title = {Turnout in the municipal elections of march 2020 and excess mortality during the {COVID}-19 epidemic in {France}},
	journal = {IZA Discussion Paper},
	author = {Bertoli, Simone and Guichard, Lucas and Marchetta, Francesca},
	year = {2020},
	annote = {bertoli\_2020
},
}

@article{bolEffectCOVID192021,
	title = {The effect of {COVID}‐19 lockdowns on political support: {Some} good news for democracy?},
	volume = {60},
	issn = {0304-4130},
	number = {2},
	journal = {European Journal of Political Research},
	author = {Bol, Damien and Giani, Marco and Blais, André and Loewen, Peter John},
	year = {2021},
	note = {Publisher: Wiley Online Library},
	pages = {497--505},
	annote = {BOL et al., 2021
},
}

@article{brolloWhatHappensWhen2016,
	title = {What happens when a woman wins an election? {Evidence} from close races in {Brazil}},
	volume = {122},
	issn = {0304-3878},
	journal = {Journal of Development Economics},
	author = {Brollo, Fernanda and Troiano, Ugo},
	year = {2016},
	note = {Publisher: Elsevier},
	pages = {28--45},
}

@article{brucePressureWomenLeadership2022,
	title = {Under pressure: {Women}’s leadership during the {COVID}-19 crisis},
	volume = {154},
	issn = {0304-3878},
	journal = {Journal of development economics},
	author = {Bruce, Raphael and Cavgias, Alexsandros and Meloni, Luis and Remígio, Mário},
	year = {2022},
	note = {Publisher: Elsevier},
	pages = {102761},
}

@article{campelloPresidentialSuccessWorld2016,
	title = {Presidential success and the world economy},
	volume = {78},
	number = {2},
	journal = {The Journal of Politics},
	author = {Campello, Daniela and Zucco Jr, Cesar},
	year = {2016},
	note = {Publisher: University of Chicago Press Chicago, IL},
	pages = {589--602},
	file = {Full Text:/home/nerd/snap/zotero-snap/common/Zotero/storage/CNWMESGF/Campello e Zucco Jr - 2016 - Presidential success and the world economy.pdf:application/pdf;Snapshot:/home/nerd/snap/zotero-snap/common/Zotero/storage/U6DUC83A/684749.html:text/html},
}

@article{camposPesadeloMacabroCovid192020,
	title = {O pesadelo macabro da {Covid}-19 no {Brasil}: entre negacionismos e desvarios},
	volume = {18},
	issn = {1678-1007},
	doi = {10.1590/1981-7746-sol00279},
	number = {3},
	journal = {Trabalho, Educação e Saúde},
	author = {Campos, Gastão Wagner de Sousa},
	year = {2020},
	pages = {1--5},
	annote = {campos\_2020
},
}

@article{caponiCovid19NoBrasil2020,
	series = {33},
	title = {Covid-19 no {Brasil}: entre o negacionismo e a razão neoliberal},
	volume = {34},
	issn = {0103-4014},
	number = {99},
	journal = {Estudos Avançados},
	author = {Caponi, Sandra},
	year = {2020},
	pages = {209--224},
	annote = {caponi\_2020
},
}

@article{cassanLiberteEgaliteFraternite2020,
	title = {Liberté, {Egalité}, {Fraternité}... {Contaminé}? {Estimating} the impact of {French} municipal elections on {COVID}-19 spread in {France}},
	journal = {Med RXIV},
	author = {Cassan, Guilhem and Sangnier, Marc},
	year = {2020},
	annote = {cassan\_sangnier\_2020
},
}

@article{castroSpatiotemporalPatternCOVID192021,
	title = {Spatiotemporal pattern of {COVID}-19 spread in {Brazil}},
	volume = {372},
	issn = {0036-8075},
	number = {6544},
	journal = {Science},
	author = {Castro, Marcia C and Kim, Sun and Barberia, Lorena and Ribeiro, Ana Freitas and Gurzenda, Susie and Ribeiro, Karina Braga and Abbott, Erin and Blossom, Jeffrey and Rache, Beatriz and Singer, Burton H},
	year = {2021},
	pages = {821--826},
	annote = {science.abh1558
},
}

@article{cavalcanteValePenaSer2015,
	title = {Vale a pena ser um bom prefeito? {Comportamento} eleitoral e reeleição no {Brasil}},
	volume = {21},
	issn = {0104-6276},
	number = {1},
	journal = {Opinião Pública},
	author = {Cavalcante, Pedro},
	year = {2015},
	note = {Publisher: SciELO Brasil},
	pages = {87--104},
}

@article{cavalcanteDesempenhoFiscalEleicoes2016,
	title = {Desempenho fiscal e eleições no {Brasil}: uma análise comparada dos governos municipais},
	volume = {50},
	issn = {0034-7612},
	journal = {Revista de Administração Pública},
	author = {Cavalcante, Pedro},
	year = {2016},
	note = {Publisher: SciELO Brasil},
	pages = {307--330},
}

@article{cavalcantePoliticaFazDiferenca2012,
	title = {A política faz a diferença? {Uma} análise comparada dos determinantes políticos do desempenho dos governos municipais no {Brasil}},
	author = {Cavalcante, Pedro Luiz Costa},
	year = {2012},
}

@article{cosciemeWomenPowerFemale2020,
	title = {Women in power: female leadership and public health outcomes during the {COVID}-19 pandemic},
	journal = {MedRxiv},
	author = {Coscieme, Luca and Fioramonti, Lorenzo and Mortensen, Lars F and Pickett, Kate E and Kubiszewski, Ida and Lovins, Hunter and Mcglade, Jacqueline and Ragnarsdottir, Kristin Vala and Roberts, Debra and Costanza, Robert},
	year = {2020},
	note = {Publisher: Cold Spring Harbor Laboratory Press},
}

@article{costaReeleicaoPoliticaFiscal2006,
	title = {Reeleição e {Política} {Fiscal}: um estudo dos efeitos da reeleição nos gastos públicos},
	author = {Costa, Mylena Moreira de Alencastro},
	year = {2006},
}

@article{dearaujojuniorEconomicsPoliticsQue2005,
	title = {Economics and politics: o que determina as chances de reeleição em municípios? {O} caso das eleições municipais de {Minas} {Gerais}-2000},
	volume = {9},
	issn = {1679-415X},
	number = {2},
	journal = {Informe Gepec},
	author = {de Araujo Junior, Ari Francisco and Cançado, Paulo and Shikida, Cláudio Djissey},
	year = {2005},
}

@article{defigueiredosilvaDeterminantesReeleicaoMunicipal2013,
	title = {Determinantes da {Reeleição} {Municipal} da {Bahia} para o {Período} de 2000 a 2008},
	issn = {2359-389X},
	number = {40},
	journal = {Planejamento e Políticas Públicas},
	author = {de Figueiredo Silva, Felipe and Braga, Marcelo José},
	year = {2013},
}

@article{deliberadorReeleicaoNasEleicoes2010,
	title = {Reeleição nas eleições municipais de 2008},
	journal = {Comportamento eleitoral. Barueri: Manole},
	author = {Deliberador, Giuliano Savioli and Komata, Nicanor Barry},
	year = {2010},
	pages = {63--90},
}

@article{freitasCombatePandemiaCovid192021,
	title = {Combate à pandemia de covid-19 e sucesso eleitoral nas capitais brasileiras em 2020},
	issn = {0103-3352},
	number = {36},
	journal = {Revista Brasileira de Ciência Política},
	author = {Freitas, Vítor Eduardo Veras de Sandes and Almeida, Helga do Nascimento de and Silame, Thiago Rodrigues and Santana, Luciana},
	year = {2021},
	pages = {1--40},
	annote = {freitas\_2021
},
}

@article{henriquesCrisesDentroCrise2020,
	title = {Crises dentro da crise: respostas, incertezas e desencontros no combate à pandemia da {Covid}-19 no {Brasil}},
	volume = {34},
	issn = {0103-4014},
	journal = {Estudos avançados},
	author = {Henriques, Cláudio and Pessanha, Maierovitch and Vasconcelos, Wagner},
	year = {2020},
	note = {Publisher: SciELO Brasil},
	pages = {25--44},
	annote = {maierovitch\_2020
},
}

@article{henriquesCrisesDentroCrise2020a,
	title = {Crises dentro da crise: respostas, incertezas e desencontros no combate à pandemia da {Covid}-19 no {Brasil}},
	volume = {34},
	issn = {0103-4014},
	journal = {Estudos avançados},
	author = {Henriques, Cláudio and Pessanha, Maierovitch and Vasconcelos, Wagner},
	year = {2020},
	note = {Publisher: SciELO Brasil},
	pages = {25--44},
}

@article{hesselIncreasesWomenPolitical2020,
	title = {Increases {In} {Women}’s {Political} {Representation} {Associated} {With} {Reductions} {In} {Child} {Mortality} {In} {Brazil}: {Study} assesses the effects of female political representation on mortality among children younger than age five in {Brazil}.},
	volume = {39},
	issn = {0278-2715},
	number = {7},
	journal = {Health affairs},
	author = {Hessel, Philipp and González Jaramillo, María José and Rasella, Davide and Duran, Ana Clara and Sarmiento, Olga L},
	year = {2020},
	pages = {1166--1174},
}

@article{itoSurtoCOVID19Respostas2020,
	title = {O surto da {COVID}-19 e as respostas da administração municipal: munificência de recursos, vulnerabilidade social e eficácia de ações públicas},
	volume = {54},
	issn = {0034-7612},
	journal = {Revista de Administração Pública},
	author = {Ito, Nobuiuki Costa and Pongeluppe, Leandro Simões},
	year = {2020},
	note = {Publisher: SciELO Brasil},
	pages = {782--838},
}

@article{itonobuiukicostaSurtoCOVID19Respostas,
	title = {O surto da {COVID}-19 e as respostas da administração municipal: munificência de recursos, vulnerabilidade social e eficácia de ações públicas},
	author = {Ito, Nobuiuki Costa and Pongeluppe, Leandro Simões},
}

@article{kleinReelectionIncentivesPolitical2010,
	title = {Reelection incentives and political budget cycle: evidence from {Brazil}},
	volume = {44},
	issn = {0034-7612},
	number = {2},
	journal = {Revista de Administração Pública},
	author = {Klein, Fabio Alvim},
	year = {2010},
	note = {Publisher: SciELO Brasil},
	pages = {283--337},
	annote = {Klein, 2010
},
}

@article{marciniukInfluenciaReeleicaoNas2019,
	title = {A influência da reeleição nas políticas fiscais subnacionais},
	volume = {73},
	issn = {0034-7140},
	journal = {Revista Brasileira de Economia},
	author = {Marciniuk, Fernanda L and Bugarin, Maurício S},
	year = {2019},
	note = {Publisher: SciELO Brasil},
	pages = {181--210},
}

@article{marencoVotosPartidosPandemia2021,
	title = {Votos, partidos e pandemia: o que os resultados de 2020 projetam para o futuro?},
	journal = {Cadernos Adenauer. Impactos das eleições 2020 e da pandemia no Brasil},
	author = {Marenco, André and Cate, Lidia Ten},
	year = {2021},
	pages = {25--39},
	annote = {cadernos\_1\_2021\_artigo\_25
},
}

@article{mendesReeleicaoSobInformacao2003,
	title = {Reeleição sob informação imperfeita: evidências para os municípios brasileiros},
	journal = {Departamento de Economia da Universidade de Brasília},
	author = {Mendes, Marcos and ROCHA, Carlos AA},
	year = {2003},
}

@article{miguelDiferencasRegionaisExito2006,
	title = {Diferenças regionais e o êxito relativo de mulheres em eleições municipais no {Brasil}},
	volume = {14},
	issn = {0104-026X},
	number = {2},
	journal = {Revista Estudos Feministas},
	author = {Miguel, Luis Felipe and Queiroz, Cristina Monteiro de},
	year = {2006},
	pages = {363--385},
}

@article{nordhausPoliticalBusinessCycle1975,
	title = {The political business cycle},
	volume = {42},
	issn = {0034-6527},
	number = {2},
	journal = {The review of economic studies},
	author = {Nordhaus, William D},
	year = {1975},
	note = {Publisher: JSTOR},
	pages = {169--190},
	annote = {Nordhaus, 197
},
}

@book{norrisElectoralEngineeringVoting2004,
	title = {Electoral engineering: {Voting} rules and political behavior},
	shorttitle = {Electoral engineering},
	publisher = {Cambridge university press},
	author = {Norris, Pippa},
	year = {2004},
	file = {Full Text:/home/nerd/snap/zotero-snap/common/Zotero/storage/KC7CQUS4/Norris - 2004 - Electoral engineering Voting rules and political .pdf:application/pdf},
}

@article{nouryHowDoesCOVID192021,
	title = {How does {COVID}-19 affect electoral participation? evidence from the {French} municipal elections},
	volume = {16},
	issn = {1932-6203},
	number = {2},
	journal = {PloS one},
	author = {Noury, Abdul and François, Abel and Gergaud, Olivier and Garel, Alexandre},
	year = {2021},
	note = {Publisher: Public Library of Science San Francisco, CA USA},
	pages = {1--16},
	annote = {noury\_etal\_2021
},
}

@inproceedings{novaesExogenousCommodityShocks2015,
	title = {Exogenous commodity shocks and the electoral returns to office: {Evidence} from brazil},
	author = {Novaes, Lucas M and Schiumerini, Luis E},
	year = {2015},
}

@article{novaesEfeitoIntencaoReeleicao2010,
	title = {O efeito da intenção de reeleição sobre gastos em saúde: uma análise com base no modelo de reputação política},
	volume = {30},
	issn = {0101-3157},
	journal = {Brazilian Journal of Political Economy},
	author = {Novaes, Lucas and Mattos, Enlinson},
	year = {2010},
	note = {Publisher: SciELO Brasil},
	pages = {140--158},
}

@article{oliveiraVotoValidoRisco2021,
	title = {Voto válido é risco nulo? {O} impacto do segundo turno das eleições municipais de 2020 nos casos e óbitos por covid-19 no {Brasil}},
	journal = {Escola Nacional de Administração Pública (Enap)},
	author = {Oliveira, Cristiano Aguiar de},
	year = {2021},
	annote = {oliveira\_2021
},
}

@article{peixotoUmaAnaliseDos2021,
	series = {3},
	title = {Uma análise dos determinantes da reeleição de prefeitos nos municípios brasileiros em 2016},
	volume = {9},
	journal = {Agenda Política},
	author = {Peixoto, Vitor de Moraes and Leal, João Gabriel Ribeiro Pessanha and Souza, Renato Barreto de and Machado, Matheus Virginio Harduim},
	year = {2021},
	pages = {86 -- 117},
}

@article{penteadoVacinarOuNao2021,
	title = {\#{Vacinar} ou não, eis a questão! {As} emoções na disputa discursiva sobre a aprovação das vacinas contra a {Covid}-19 no {Twitter}},
	journal = {Política e Sociedade},
	author = {Penteado, Claudio Luis de Camargo and Ferreira, Maria Alice Silveira and Pereira, Marcus Abílio and Santana, Chaves Julia Marks},
	year = {2021},
}

@article{pereiraHeterogeneidadesPoliticasEstaduais2020,
	title = {Heterogeneidades das políticas estaduais de distanciamento social diante da {COVID}-19: aspectos políticos e técnico-administrativos},
	volume = {54},
	issn = {0034-7612},
	journal = {Revista de Administração Pública},
	author = {Pereira, Ana Karine and Oliveira, Marília Silva and Sampaio, Thiago da Silva},
	year = {2020},
	pages = {678--696},
	annote = {pereira\_2020
},
}

@article{puchaleInfluenciaCiclosPoliticoeconomicos2020,
	title = {A influência de ciclos político-econômicos em despesas socioeconômicas dos estados brasileiros de 2003 a 2014},
	volume = {19},
	issn = {2175-7984},
	number = {44},
	journal = {Política \& Sociedade},
	author = {Puchale, Caroline Lucion and Pereira, Ohanna Larissa Fraga and Veloso, Gilberto Oliveira and Feistel, Paulo Ricardo},
	year = {2020},
	pages = {229--256},
	annote = {feistel\_2020
},
}

@article{ribeiroPartidosPoliticasSociais,
	title = {Partidos e {Políticas} {Sociais} nos {Municípios} {Brasileiros} (1996-2003)},
	language = {pt},
	author = {Ribeiro, Leandro Molhano},
	pages = {172},
}

@article{ribeiroPartidosPoliticasSociais2005a,
	title = {Partidos e políticas sociais nos municípios brasileiros (1996-2003)},
	journal = {Tese (doutorado). Instituto Universitário de Pesquisas do Rio de Janeiro},
	author = {Ribeiro, Leandro Molhano},
	year = {2005},
}

@article{sakuraiPoliticaFiscalReeleicao2007,
	title = {Política fiscal e reeleição nos municípios brasileiros: uma análise via dados em painel para o período 1988-2000},
	volume = {35},
	journal = {Encontro Nacional de Economia},
	author = {Sakurai, Sérgio Naruhiko and Menezes Filho, Naércio Aquino},
	year = {2007},
}

@article{schaeferAcoesGovernamentaisContra2020,
	title = {Ações governamentais contra o novo coronavírus: evidências dos estados brasileiros},
	volume = {54},
	issn = {0034-7612},
	journal = {Revista de Administração Pública},
	author = {Schaefer, Bruno Marques and Resende, Roberta Carnelos and Epitácio, Sara de Sousa Fernandes and Aleixo, Mariah Torres},
	year = {2020},
	note = {Publisher: SciELO Brasil},
	pages = {1429--1445},
	annote = {Schaefer et al., 2020
},
}

@article{schaeferAcoesGovernamentaisContra2020a,
	title = {Ações governamentais contra o novo coronavírus: evidências dos estados brasileiros},
	volume = {54},
	issn = {0034-7612},
	journal = {Revista de Administração Pública},
	author = {Schaefer, Bruno Marques and Resende, Roberta Carnelos and Epitácio, Sara de Sousa Fernandes and Aleixo, Mariah Torres},
	year = {2020},
	note = {Publisher: SciELO Brasil},
	pages = {1429--1445},
}

@article{silvaCapacidadeSistemaSaude2020,
	title = {Capacidade do sistema de saúde nos municípios do {Rio} de {Janeiro}: infraestrutura para enfrentar a {COVID}-19},
	volume = {54},
	issn = {0034-7612},
	journal = {Revista de Administração Pública},
	author = {Silva, Giuliano Alves Borges and Saraiva, Ernani Viana and Ferreira, Guilherme José Santos Nunes and Peixoto Junior, Rogério de Mesquita and Ferreira, Luiz Felipe},
	year = {2020},
	note = {Publisher: SciELO Brasil},
	pages = {578--594},
}

@article{silvaMunicipalizacaoSaudePoder2001,
	title = {Municipalização da saúde e poder local: sujeitos, atores e políticas},
	journal = {Tese de doutorado para a obtenção do título de doutor em Saúde Pública na Universidade de São Paulo (USP)},
	author = {Silva, Silvio Fernandes da},
	year = {2001},
	pages = {1--180},
}

@article{silveiraNovoCoronavirusSarsCoV22020,
	title = {Novo coronavírus ({Sars}-{CoV}-2): difusão espacial e outro patamar para a socialização dos investimentos no {Brasil}},
	volume = {22},
	issn = {1517-4115},
	journal = {revista brasileira de estudos urbanos e regionais},
	author = {Silveira, Márcio Rogério and Felipe Junior, Nelson Fernandes and Cocco, Rodrigo Giraldi and Felácio, Rafael Matos and Rodrigues, Lucas Azeredo},
	year = {2020},
	note = {Publisher: SciELO Brasil},
}

@article{sodreEpidemiaCovid19Questoes2020,
	title = {Epidemia de {Covid}-19: questões críticas para a gestão da saúde pública no {Brasil}},
	volume = {18},
	issn = {1678-1007},
	doi = {10.1590/1981-7746-sol00302},
	number = {3},
	journal = {Trabalho, Educação e Saúde},
	author = {Sodré, Francis},
	year = {2020},
	pages = {1--12},
}

@article{taroucoCovid19Brazilian2021,
	title = {Covid‐19 and the {Brazilian} 2020 {Municipal} {Elections}},
	volume = {19},
	journal = {International Institute for Democracy and Electoral Assistance (IDEA). Published February},
	author = {Tarouco, Gabriela},
	year = {2021},
	annote = {tarouco\_2020
},
}

@article{veigaComoAvaliacaoGoverno2011,
	title = {Como a avaliação do governo local, a imagem dos candidatos e a configuração da disputa influenciam na reeleição do prefeito: {Evidências} de oito capitais no {Brasil}, 2008},
	journal = {World Association for Public Opinion Research (WAPOR)},
	author = {Veiga, Luciana Fernandes and Santos, Sandra Avi dos and Neves, Daniela Silva},
	year = {2011},
}
